80後女中美男計 被誘買$20萬療程

【晴報專訊】騙徒手法層出不窮，民主黨去年底接獲3名女士求助，均指被年輕男子透過交友程式及社交平台誘騙約會，再被游說購入美容療程或其他課程，涉款由3萬多至逾20萬元，呼籲大家交友時提高警覺。明日是情人節，有區議員呼籲別受節日氣氛影響而誤交朋友。
管理員胡文翰透露，過去3個月已收到約8宗疑似受美男或美女計而購入美容服務的求助，一般涉款數千元至2萬元；而過去2至3個月另有6人分別透過交友程式認識到疑似中介，先後被游說參加美容服務及財經課程，再被建議借貸或投資。
民主黨經濟及消費者權益政策副發言人兼深水埗區議員袁海文說，接到的3個案中，有40多歲未曾拍拖的女士透過WeChat認識並與該男子約會，被哄花約8.5萬元購入美容療程及英文課程。

藉相同信仰混熟 約會去美容院

現年30多歲、月入逾3萬元的單身專業人士陳小姐（化名），去年底遇到一名年輕男子在fb向她兜搭，指二人讀同一大學、信仰相同，形容是「天父的奇妙安排」。2人個多月後約會，陳兩次約會合共被游說購入逾20萬元美容療程。後來陳在網上見到類似經歷，懷疑受騙向民主黨求助，該男子事後亦失蹤。
袁說，3個案年齡由30多至50多歲，現正協助事主與美容院交涉要求退款。追查期間，有公司承認會聘用中介推銷，亦有人透露會向推銷者提供約值6,000元的療程作答謝，但無透露這些男子與美容院有否關係。
袁提醒，以往案例中，男子多以遺失fb戶口或希望識朋友為名兜搭事主，並以多張與小孩和長輩合照、運動相證明是形象正面的「好男人」，又暗示想與對方發展，以取得信任相約外出，再帶到相熟美容院接受服務，游說事主購入巨額療程，事後多會失去聯絡。

美容公司承認 會聘用中介推銷

民主黨曾以男士「放蛇」，遇到有女士疑施美女計邀請到美容院「放鬆一下」。袁呼籲大家交友時提高警覺，別受節日氣氛影響。他指，上周五（10日）已與海關反映有關銷售手法，促海關研究進一步行動。

冇圖

男sales 個樣好似palkho

管理員胡文翰
邊位啊

一樣大學信仰就係命運安排